[2019DSE] 英國語文科試前試後討論區 (2)

開定先
星期五 2100 IG live @awenglishls Paper 3
Post 1:

幾時出 pp1 ans

所以benefits同challenges
係咪真係要2+2

會唔會提早講下框架

yes

Paper 1 B2 line 8個treatment 想問下要點答

想攞3但答咗b2好想死 皆因比日校老師日日洗腦叫答b2

藤條fit佢
都係得呢個

benefitS. challengeS

我寫左Punishment

2+1
content有冇機會6到呢
但benefit+challenge 4段 suggestion 2段
個格局真係好唔平衡

我由The six strokes 抄到去 first to be found

但係好多都唔係好識 同校同學答b1話好q易..

B1打折死得仲快wo

B2求其撞都高分過B1

咁Thommo 個speech bubble 係對應邊個 最尾個版

最驚撞都撞死

所以就算寫兩個benefit我都寫得好短
務求做到兩個content area各一版半
希望有得 c o 互補下啦

如果係1段pro一段con2段ways?
1段入面有講TS= apply their skills
最尾分別講diversity of goods/quality of goods/hk economy 全部enhanced
當唔當benefitS?

Cons都係咁嘅structure

打緊

咩框架

巴打幾時出suggested guideline

我係咁 但係我淨係做左benefits

咁無主意識
比你拎4 你咪又係一件垃圾
下年見啦

vtc見

所以social issue都唔容易
唔好以為大路題目就一定易合格

hsu bsex!

如果我攞到4 係3大見啦垃圾

有冇paper 1 passage 睇下

Hk01左

上個post圖片mode

今年既難度黎講 3 4既cutoff應該都會向下啦
唔洗理佢喎

B2 老母個 speech bubble 係my son work too hard 定 he enjoy learning

求p3終極攻略

多謝巴打

enjoy

寫咗he enjoy learning

好似兩個都冇

b2最尾分subheading係點

q5原來要寫駁論? 完全唔知 我以為淨係寫係邊到可以拎到information

補充
Work too hard好似冇用過tim

唔係do no harm?

係
好似得learning合理

我都答呢個但係我見個passage講「.....her son had invented the printing press and the steam engine .my own mother roughly same line」咪代表佢老母覺得作者好似摩打

Reading仲出答案有咩用 都考完落
擔心下自己writing寫成點好過

writing夠考完啦

我都係 但唔覺要寫駁論
放鬆啲啦做好pp3同數學

果個唔係gogol’s mother講㗎咩

英文grade都係p2同p3話曬事 重點係呢兩份

我仲要係唔知要one-sized個隻

擔心會高分啲？

係呀但係佢補左句「My own mother thought along roughly the same line」

其實擔心黎都冇用架 所以討論黎都冇意思 祈求下重weighting果份卷考得冇咁衰好過

吓⋯要寫駁論咩？
題目好似係講喺幾個cat揀2個 然後再講喺邊度搵資料
同埋加個title咋嘛⋯
唔好嚇我⋯
驚呀⋯

part A metaphor個題答案係咩? 寫左a lot of baggage

Thommo 個個 係咪i dont like my classmates

我填左另一個I開頭既

佢同同學好似冇過節

我都係咁諗 不過我見上個post有人話要寫駁論 我都唔明係邊度搵資料有咩好駁

好大機會係

佢係one-sided 問你prefer 用邊種途徑get information

其實我驚最後個part分錯左 唔想重新睇多次篇文

就咁寫baggage得唔得.....

上個post我見有人話係baggage 反而我係諗緊寫a lot of baggage得唔得

Writing Q.8 揮手

第一張poster寫 enhance the communication between the govt and citizenz得唔得

可以 吹得合理咪得
我就寫同外國人communication
因為一邊鬼佬一邊黑頭髮

佢係要寫sub headings?

hk01 有part A Question answer boom

有講咩

唔肯定係咪記錯，佢第三個requirement 寫咩。。。

唔係淨係寫heading?

唔記得係寫subheadings 定title

A subject heading for the email

Hk01有

book

唔該曬 同埋想問你地用咩tense寫

我用present tense

應該係present tense(唔肯定

如果講ricky有咩抱負同計劃可唔可以用future tense...

我都有
總之係描述幅畫就present
講ricky就future

Writing Q5 有無人記得成條題目係點
揀咗 Tv & show + food & drink
Tv show & show 有寫Netflix, 啲Tv show 同movie 名
food & drink 寫咗openrice 寫咗d外國餐廳
然後寫點樣透過以上學好英文 比learning English through... 撚咗 係咪離晒題...

有冇人傾下listening點溫

Heading
Describe designs 1 & 2
Talking about design 3 好似要強調設計中

我覺得可以 都未選到

至少你part A嘅分，唔會打8折

Taylor Swift嗰題？

有冇人有印象B2 個堆speech bubble

Part a有信心嘅 應該唔會死得好慘嘅

各位巴打 真係認真問 都希望大家可以認真答我 我啱啱又試搵左B1 同埋B2point B1搵到全部point 但係B2only 搵到 一半point 如果依個情況paper3 做B1 定B2 同埋B2係咪要將Dpoint轉埋字眼答先有分 照抄係唔會俾分 我今日兩份卷炒左 only想 overall 拎個2 麻煩各位 認真問

Part A卡住左好耐 心不在焉咁
搞到B2空左成頁咁濟
靠其他卷仲有冇機會拉到5

我challenge 嗰度寫咗 disadvantage glommy prospect同 lack of job opportunity to flesh graduat 到底有冇機

實有
Reading 只佔20%分

B2幾多SQ/LQ要答
如果撞可以高分過B1 考評局唔洗整份B1卷比能力稍遜嘅學生

搵啲人入去考 mark q落passages再帶走掛

我方向寫啱咗
但係冇寫到 sources name
算唔算嚴重偏題

佢係全份空白question and answer book scan

我寫呢題！覺得好正路好好寫點解無人寫

認真咩 我覺得佢啲問題係比緊hints 同examples 你 話比你知可以邊度get information喎

早知紅底01登出黎我就唔係個guide打題目啦

快啲back up呀，一陣可能有啲咩問題，佢會del

本身見到taylor swift覺得幾得意幾吸引
但係見到教人做critics有啲奇怪
所以最後都係作自己做movie critic嘅Q6算

上年好似del左

Writing part a洗唔洗扣張相寫?

認真
想問呢種題目會唔會難D 20 21 分 同埋我除左taylor swift 之外得一個例子加兩個語例夠唔夠

做果時係咁睇張相

想知道 B2搵到D point 係唔係要轉字眼 用自己句子答落去 如果照抄會冇分。同埋B2 D 組織 句構 grammar 係唔係會捉得緊過B1 好多

係咁依講下

啲人幾靚仔靚女
但洗唔洗扣張相?

唔係
唔係
意思正確就有分

仆街 無講過 會點
題目無話要扣我就無理

睇返考評局網頁個計法好睇做B1卷既人係A卷既整體分數
就算B1滿分經佢換算都可以變到等於人地B2拎幾分
EAA又唔講佢既其他因素

[member]我寫要unbiased 但系同時侯可以流露個人色彩 用左幾耐解釋點解唔矛盾[我寫要unbiased 但系同時侯/member]

感謝樓主。因為睇考評局D評分準則 佢D答案 唔係同point一樣 係轉左字眼所以比較驚 既然 捉grammar兩邊都係一樣 那我不如做B2算

唔會點
相唔係重點
但唔好有衝突
即係唔好話好掛住成日嗌交

後日做B1定B2好

Me too

Lm

紙人巴開始覆direct 未

我仲要唔知道係one-sized

紙人巴有冇listening 嘅mock 出面嘅做哂 臨考前想做多份

4/1/2/3

Same

邊題嚟

唔係好記得次序 不過hk係weekend 個choice

係啊

好似唔係講緊同一題

個幾題講咩 完全無印象

去hk01睇翻題目

填左ffng 最後有少少想改答案但係唔記得咗

覆緊架一路都

冇啊

你想改咩 我都想簡ng

應該係

想改T 其實我覺得句野想講會去第二到搞 但我做個題個陣又唔係特別肯定 check卷唔記咗對呢題

62 有冇 5

台北 新加坡係咪1342

same

Article點解要寫CA

唔係 a嚟咩 btw same

我係

唔記得邊part啦😂

我覺得可寫可唔寫
我有再分2段寫另一個option點解唔夠好

22. 4/1/2/3
27. 1/4/3/2

好難講

原來有highly

nightly adventures係指咩

想問巴打 我做news report個題 寫到SCMP咁款 可以嗎

得

38題第1個係咩

`

今晚睇下有冇時間睇埋b1

唔敢睇答案都係考埋paper3先睇

突然想問作文有冇話一定要用British english/American english?

FCE

我理解係揀完一個或者兩個popular culture,之後就介紹比reader聽點樣可以get佢地嘅information,題目講到話要比source個名,所以寫唔同social media落去?我理解係咁 唔明點解係one-sided同埋駁論
樓主得閒可以幫手答吓

考完dse先睇

冇 考評局話consistent就得
實情係部分老師都唔Q識得分

都係唔睇啦，好大引誘

27. intelligent Library唔係冇staff嘅咩

FCB

呢家有答案？

所以set pw就係咁解囉

你啱 又少幾分

紙人巴打ig有，無信心都係唔好睇

FBB , feel 到一定有B ,但唔知其他係乜乜

有無巴打知道學校幾時收到本校學生DSE成績定係臨放榜前一兩日先知

ig 係咩

#1

[member]原來Paper 2 Q8話係最難[member]

係 我同你一樣諗法 而且我嗰時覺得pop-up s 呢啲快閃嘅嘢應該唔會只係fix死一個地點。比真實情況影響咗

咁如果中其中一個有冇分？

Yes la

等等 漏左最後1題冇打
Update完再覆

路過求答案 謝各巴打絲打

巴打如果proof part A 最後題填左同一paragraph 兩次但中左其中一個有冇分？

*proof

係咯 佢唔係話taipei 開到midnight咋咩

應該有
除非佢今年收緊

之前係可以？

我做第8
覺得OK
通常覺得OK都死撚緊

往年印象中冇理

巴打 我都係
加油

Clive could do no wrong
clive works too hard
都係老母
Clive enjoys his learning就係老師

LM

發雞盲睇唔到done

睇下個marker係咩人
如果係鬼佬marker有機會扣印象分
香港marker唔撚識分

些下問下老師ergo同therefore有咩分別

期待緊樓主個答案 見到咁希望有3就夠

要形容下啊

冇形容圖案又真係差啲喎

老實講
我覺得今年B2會影響到答題既深字唔多
但反而好考你睇上文下理既能力

有一兩個深少少既字啦

你講起我先記得

老母揀左do no wrong
牙蛇enjoy learning

唔只少少深 根本係香港唔會見到既澳洲英文

加一 但同紙人巴 ans 唔同

唔知整體考生表現今年會升定跌

澳洲英文好撚on9

冇啲美式英文睇下

答案係？

教書都唔會教

屌，眼殘睇唔到alas呢個字

unfortunately 求其填左regularly

依題個老母冇原因話佢do no wrong
但個啊sir本身見佢乖 臨尾打佢

老母一直讚佢讚書叻

Arm ah!

過份依賴skills...

個位唔明顯
啱啱詳細睇返先見到
明明唔係唔識隻字...

都係既
我都望左兩次

覆緊 但有d要accept既未覆到

其實個答案係咩 我宜家先醒起adventures點解

b2 個phrase答yapping across 得唔得？同埋them 可唔可以Clive's mother and his neighbour

我都係填咗巴塞

Across係跟後面個noun phrase 喎
唔得 因為後面先介紹佢老母

如果我冇記錯篇文係話
作者覺得佢呀媽會咁諗自己

咁都冇no wrong架

smart alec

咁如果hate改做should 有冇分？

覆緊 就黎手殘

唔岩grammar

想問paper3 partB data file第1頁聽錄音嗰到 係咪唔洗4格都聽唒 係聽返同B2對應嗰2格就得？

加油 等緊

Yesssss

拿但係今年所有卷風格唔同哂
唔保證work

成段得一個ly
今次唔係ly 跟 ly

同埋想問下glory可唔可以係clive was not pet anymore

正常難度 出得幾好
Part A略淺

唔好過份用skills嘛

唔太得
佢冇表達到唔想做老師隻

好乖咁咪覺得個仔唔會做錯事, 冇衝突WO
所以呀SIR覺得佢ENJOY LEARNING, 老母覺得個仔係好好,咁咪可以暗示覺得老母唔會做錯野,
所以咪會有可能老師同老母都可以覺得主角ENJOY LEARNING
同時老母都主角好好,唔會行差踏錯 could do no wrong
咁推斷一樣合理嫁

咁條curve會唔會跌？

2015

仆街啦 我仲寫咗關科技事，離晒題

Wonderful =/= 乖喎

我估同上年差唔多

得啊 重要係個毒撚有人理

咁你有無填哂兩個落去呀

我都寫咗Netflix

下年有extolling 主角's virtue
可以係談及老母同朋友談話內容除左渉及主角成續好好, 亦都係個乖乖仔
文章冇清析介意virtue係單指學業定整舍人既well-being

根據依句, 可以推斷老母覺得主角成續好, 成個人德行好好 --> 唔會做錯野(do no wrong)

而第2個問題係我唔係好肯定條題目有冇寫best choice, 如果冇, 老師話"enjoy learning" 一定合理wo

請問邊度有ans 搵極都搵唔到

紅底01好似無po埋answer，剩係scan咗題目咋

有冇上年b1個conversion table

我呢條淨係改咗一個
其餘全部都√

想問下 b2 sir sir sir 個題寫佢想擺脫teacher’s pet依個名而坐係後面都答問題會令佢同學覺得佢係為咗攞mr slivan’s attention only 得唔得

GG

題目係hk01 有寫best

唔係要埋其他同學咩

In five of the lines,there is ONE mistake.
係咪我理解錯咗

Thx 有睇返題目, 但算有寫Best, 就我上面分析, 我覺得老母do no wrong 先最合理

should have唔係代表佢地其實唔想有target呢堆嘢咩

如果佢有埋ans
成間ICAC要掃hk01架啦

諗諗再答你

上個post有

我做個陣都係咁諗 有就多兩分 無就算啦 paper 3 努力

咁點解叫sir sir sir就係undesirable

Writing離離地題好不安
有無勵志例子可以靠paper3拉返大grade

Should 後面要bare infinitive 啦首先就

Arouse hatred唔岩
D同學就係鐘意同thommo依d mk仔玩

Part A 8IV 我以為係reminder

睇真啲..FIVE?
明明係SIX

I mean hate唔洗轉

Reminder文章好似有s

溫下科

咁unfortunately 果題要填咩？

同你一樣諗法

alas

咁個could字呢

真係一時眼快睇唔到隻字

第二題冇this 可以嗎 好驚要exact wording

Very唔係much咩

佢有提到As teacher’s pet,I was regarded with hatred.叫sir sir sir同答問題擺脫唔到teacher’s pet個名所以我覺得undesirable

你有少少曲解左篇文既脈絡

咦唔係喎
自膠冇睇two statement are not used
白跌兩分
不過cut off咁低 我都實5**

題目係咁寫.....

本來我仲諗點解有得嘈呢題

in one of the line there is no mistake

part a 4vi are改咗aren't 本來想easy改hard嘅 屌

想請問下
Part A 嘅8i
接唔接受organised
Instead of self-organizing

Part A 18(ii)
佢冇擺啱folder,唔係第7段咩
Paragraph 7: 'But you filed it so quickly that you don't really understand your own filing system'.

得估有分

仲有Part b2 47
個reason接唔接受
Yes, because the writer was able to answer mr.x’s question and make him smile

夾埋寫咗self-organised

有冇答案睇下

打錯字？

係 我係咪打錯左

咪住先

唔轉得字...

我想問part a第四題如果冇highlight係咪會冇分 我好似唔記得highlight

我寫咗children’s dream

44？ 依個唔肯定

唔知到時marking點改住

想死

Self-organising轉self-organised唔係轉咗tense咋咩btw ig dm咗你 想睇答案

有organized呢個字 line34
用唔用得

Organised應該得
Self-organised冇依隻字 唔寫得

Thxxx
樓主覺得今年個cutoff會似邊年？

上年

Both

Part B 59.
個both唔係講緊writer's mum and Gail Thorpe咩
'Nola Huthnance was no mean talker herself, being joint holder.'

我唔係好記得p2有無寫題號 如果最後我係有寫但寫左異常報告會唔會扣分？

可唔可以講多少少點解你咁諗

唔會

前面句野話with the books placed at their beside . 咁the story or content of the book 得唔得？

Part A 65%左右差唔差

差是個相對概念

Look forward to dream 好似怪怪地？

Part a 85% b2 80% 夠唔夠拎5

Part B1要啱幾多先有4定冇可能

樓主忙緊？得唔得閒覆下ig

樓主ig係咩

夠掛

同問

錯少過5/6分

依定去忙
2300再覆

我覆左200幾個啦
比我做埋野先

咁3呢

寫左incredibly

好啦

寫Organize唔寫organise 佢會唔會當錯

有無人reading 對下答案

屌a part果到審題冇睇清楚 淨係tick左一個 睇黎呢鑊要jump了

澳洲人啲英文聽又難聽 睇又難睇 最撚垃圾

吓唔係tick一個咩

大前提好似係要part a滿分之後b1 around3/4分守到4
如果好多人都滿分 可能3,4分已經好大影響

咁我即刻填番份野先
唔該唒
咁我想問如果無寫但填左會唔會扣分？

我睇錯定咩 我見有巴打話tick哂

B2個smart xxx係乜嘢

見到自己錯2-3題
決定唔再對答案

a

即係b1錯5 6分有4嘅前提係part a要滿分？
Molamola

Popular Culture俾sources即係乜嘢

incredibly 都有分

Proofread個題？全部都要做架 改錯字同tick如果冇錯

兩個都錯
你冇d

organised 同organized都接受

唔係呀 明明係tick一個

a係咩?
我揀左clever in annoying way

今年reading part A篇文
咁多屆最易

各位巴打tick左幾多個嚇撚死 岩岩係自修室溫書以為自己柒左 即刻頹左

true

Thx

5國

我答案有d 不過岩岩打字懶打埋唔該巴打

一個
1) hate轉左like
之後唔記得題目

學校2個miss都咁講 因為今年b1比較容易同明顯地會多人做所以分會收得更緊

嚇撚死

有無好心人理我

我頭2個，應該有第一句係有錯，不過冇idea錯乜求其tick左

拍拍 下次加油
好多retaker都升到grade

唔想tritake

咪on9 , part A full mark 5** 都未必

或者你依家狗衝報ielts 有6.5就有U收了

其實speaking都好重要 好似同paper 3比例一樣
比心機落呢2份卷啦 應該相當決定到你最後嘅大grade

有佔咁多咩

上年4343 3撚左
又衰離題 同埋Sba 低分

5**嘅人講緊係做b2
做得b1 max係level4 ，part a唔攞full mark，你b1仲邊有機會俾你錯幾題攞4吖

我3445* 4咗

上年speaking 自覺好好
全組leader有interaction
IR題目又最難
都3左
Sba得5-6成關唔關事

求更正 我印象好似姐 anyway 仲有2份幫到你 唔好頹

難啲5喎

頹左啦

識個朋友5545 4撚左

中文speaking我就答到點解
英文要俾翻樓主解答

有買卷 原來份份都差一兩分就升到grade

識人5*35*5* 4左
佢paper 3 b part 離題得3分

點解啊
我上年5但自覺考得差

英文speaking考skills多過考英文

Paper2

你睇下分紙先， 咪撚尻up

真心你依家幫到啲乜 考個試姐 準備所落嘅力對得住自己咪得

係咪即係最後有無寫題號都填左先
唔好意思有d長氣

幫唔到 頹完就要再上路
希望paper3做好啲拉到

係啊唔肯定就

考評局從來都冇解釋過實際上係點由每個part去定你個grade。今年咁撚多做人b1，想攞最高grade唔撚係a+b1入面top個堆，點撚樣同人爭個4翻黎

Writing part b有半篇文離題有冇2

你睇下各年 conversion table 先

中文啲skills其實套唔套到落英文
成日一做英文就亂黎，係度當傾計

好唔抵呀
明明識得alas點解
但太大意就咁冇左一分
明明自己識但係證明唔到嗰種心情有冇人明...

唔知喎
我中文廢

我成日習慣馬後砲
好影響心情

同感好本能地無視左呢隻字

算吧啦 命中注定

如果話個glory係成功令到佢啲同學覺得佢rebellious呢

Yea

都應該得

Reading好簡單

paper 2嘅 international talent 應該係講緊呢樣野

讓過去的過去

考完咪算攞
仲討論

應該有啦 paper3 35%

你地寫咗Messy is a book定Messy is a book name

寫左book邊個先岩

我都寫咗book好似順耳啲 會唔會兩個都啱

兩個都得，唔影響意思

姐係啲黎自全球各國嘅人材？

都得啦

Ig direct咗 可唔可以send個password

好想做一次2018pp3 但圖書館又冇 dse 00又冇
大家知唔知邊度有

用小畫家將hkeaa sample塗白啲答案

收到pw 唔該樓主
但打開唔係answer黎

頭先個web應該負荷過重痴左線
依家都仲係咁？

問可唔可以出b1答案

聽朝

而家開到啦唔該！
Btw b2 52題唔係問whom咩

Check dm please

Sor我睇錯

我自己都load唔到入個page

講緊邊條？

卷一全程用鉛筆洗唔洗report？

點解要括住messy果條

樓主巴打我想問paper1 A 70% B1 80%~90%有無得3 想保住個3仔

有4

諗諗下諗到訓唔着

卷二寫第五題 寫嘅方向啱 但係冇寫到 sources name 會唔會好低分

唔駛

4都有機

如果你所有野都完備係差個name
都唔會好大影響

Reading 7成5會咩grade

聽朝睇final reminders

Dse00

我覺得睇整體表現 依家應該係希望大家都炒

唔知啊d人都未開會傾

死啦！我寫q3原本寫個立場係「覺得可以鼓勵」
但我誤會左encourage後面個個英文個意思
搞到抄埋我去 變咗冇表明立場
會唔會1左？

想問part a 16ii understand可唔可以寫成find

同意
講do no wrong先有老母吹噓自己個仔嘅feel

同埋都冇嘢反映到老師覺得條友 work too hard

放榜先知 溫paper 3 先

可能有d佢既答案都accept啦

+1

b2難咗b1同之前差唔多 咁b1轉做b2會唔會因為咁低分咗

其實嗰幾分鐘對嗰類同學嘅分數變動不大？倒不如都試下盡聽，capture幾多point得幾多，都叫有啲渣拿。

Listening part a得5成
後面content point 差1-2分 appropriacy coherence 嗰啲0哂
點先上到5 or above
上年4左
背格式 同埋操listening?

g抄

我都冇this

可以啦

樓主答案唔係writer's mum and Gail Thorpe？
an unbeatable epic應該係指作者老母同 Gail鬥吹水
而"both"嗰句用during which開頭
即係係modifying "an unbeatable epic" 嘅relative clause

咁應該唔關Nola Huthnance事

樓主有冇最後paper3嘅tips 可以提下

樓主你好，我send了準考證到ig，
知樓主好忙，但好心急想對答案，thx

想問龜兔賽跑果題，
如果寫比賽內容係兩人一組，鬥快穿過槍林彈雨，
兔仔拎龜仔做盾，彈開晒d子彈同炮彈，再用兔仔既速度跑到終點，然後將龜仔當美國隊長個盾咁打贏終點線前既final boss
故事想帶出每個人都有佢既強項同弱項，
兔仔速度快但低防，
龜仔高防但速度慢，
只要善用自己既優點，彌補隊友既弱點，每個人都可以完成到壯舉

想問咁寫得唔得？

講多少少故事背景，
個比賽發生係龜兔賽跑3年後，
果件事之後，龜仔同兔仔絕交，
直至呢個新比賽出現後，佢地決定合作

兔仔：Do you trust me?
龜仔：I do.

唔係指佢老母兩個fd咩？

樓主剛剛睡醒了
Update埋B1 ans
Final prompts等多陣
大家可以搵ted talk聽下英文先

唔係唔得 但作為一個寓言故事
真實d好d

同埋其他contestants？

upload錯pdf?

你試下唔好係ig app 內打開，我咁樣就有翻啱嘅pdf

中左個bug
岩岩整番

A同B1都有7成 係咪穩3

Yes

A 七成五 B1八成五 有無機會4

去緊張

突然想問partA嘅4i同4ii
接唔接受
4I advantages —> Disadvantages
4ii tick

PartA 9成五
b2 5成
幾lv

想問下article 洗唔洗寫埋conclusion ?

想問paper3依家可以點溫？

唔駛conclude但要有ending

做番18 17 past paper
聽ted talk

有機

2

咪搞笑啦 b2 5成都2

如果A 3成 B1 7成有冇機2

而家可以參考嘅得上年嘅cut off，問人今年唔會低啲咩，點答你呀 專心溫Paper 3同其他科好過啦

Apart 5成 b1 4-5成 係咪收得皮 2都冇？

A 5成
b1 6成
有無2

溫listening 啦 最得好救成家 而家問完都唔知真假

如果想拿lv3 p3做唔做b2好？p1都係做b1，但係感覺幾好，一路做一路覺得唔錯，但係又諗，咁簡單即係個個都識

integrated skill就係畀啲英文唔係咁好嘅人救亡用，有得用Data File搵資料再寫啱格式嚟攞分，比起就咁聽嘢攞分容易。樓主之前都有叫人盡量揀B2

擺太多時間係長題目
配對題冇乜時間做
而且長題目都唔係啱晒

想問其實我listening part a錯grammar係咪無分

例如2017
task4
Q46
我寫she had tried her best to speak polish
但答案係she was trying her best

Q52
she is going to give a talk

Ans:was giving a talk

明明我聽到，但錯grammar...

Task 1 2 可能有 但34一定冇

Level3
我上年考呢個分出嚟
考評局比3我

1

Ok

today 9pm live?

English 英國語文 Final Prompts on Papers 3

溫習策略
1️⃣ 間斷聽15-30分鐘英文新聞/廣播，2/3小時聽一段，讓自己重新適應英文的語感。特別推薦Ted Talk，因為有各類口音的English speakers，內容亦較有啓發性，符合DSE一貫原則。

2️⃣ 重新練習2017及2018兩年試卷，限時25分鐘，highlight DF，然後核對答案。這兩年尤關重要，

3️⃣ 溫習各類格式，e-mail、letter、article、report、proposal、webpage等格式必須熟練。DSE不考核日期、地址，無須溫習。同時，溫習各格式的register、tone、style，務求屆時的完成品彷如現實文章一樣。

甲部
4️⃣ 留意各橫線容許的Grammar，先分詞性，如該橫線是verb，注意ing/ed/pp；如是noun，注意singular/plural

5️⃣ 同一類別的橫線Grammar應為一致，如benefits下有3條橫線，而其一橫線給予enjoying sunshine，其餘答案都應為gerund開頭。

6️⃣ 謹記錄音為大，如遇奇怪/不熟悉的字詞用法，都必須跟從錄音。聽錄音帶時，特別留意沒有意義的字詞，如”Mm”、”Okay”、”Well”、”Right”，此等字眼代表話題改變

7️⃣ 盡量不要直接填寫詳細答案在橫線，宜先將字眼變成short form，盡量保留consonants，vowels可不寫，並jot notes在邊界外，以免抄錄時要改動而須塗改。

8️⃣ 部分技巧，因涉及考評守則，不便以文字表述，故此只於晚上LIVE再作提示。

乙部
9️⃣ 18年考評會議中，考評局重申本部分並非一定三個tasks，形式、長度、分數等亦可作改動，有鑒於卷一、二的風格改動，同學可以預期Paper 3有同樣改變。

🔟 考試策略是先highlight所有points，然後才開始寫QA BOOK。時間分配是25+15+15+15，最後5分鐘檢查grammar、spelling、punctuation。如考評局更改題目數量，則請自行調配時間。

1️⃣1️⃣ 注意本試卷是*錄音完畢後*1小時15分鐘才收卷，收卷時間未必為「搭正」。每年都有試場錯算時間，事後投訴作用極小，只會獲1/2分調整，故此請同學特別留意時間限制，如試場主任錯算時間，請即時舉手要求更正。

1️⃣2️⃣ 播放錄音前，應利用B1及B2的DF4分辨你需要摘錄的部分columns，留意此法則於2019年未必有效。播放錄音時，可特別留意information provider是哪個聲音，接照往年經驗，通常有人負責的提供資訊，有人負責引導。

1️⃣3️⃣ 必須從DF2了解自己的身份、職位（如有）、公司名稱、上司身份

1️⃣4️⃣ 此卷考核並非要求抄寫，而是詮釋相關內容，故此所highlight的重點未必是搬字過紙（可以是），同學應理解其意思，再決定抄錄的範圍及內容。

1️⃣5️⃣ 如遇百分比數據，99%不可亦不用直接引用。此為英文科，考核同學英文能力，請以文字形式歸納數據。

1️⃣6️⃣ 人物/機構名稱大部分時間不用抄錄於內文，最非考卷指示表明需要提及。唯獨如果你為自己的機構寫作，需要提及自己公司的服務，則應提及公司名稱。引用與否的大原則是不義務幫別人宣傳。

1️⃣7️⃣ 涉及圖片的資料應稍作歸納，切勿忽略。

1️⃣8️⃣ 閱讀DF時，特別留意時序，如有重複/衝突，以後者為準。如有未決定的事，不應抄錄。如有「先試A，A不行再試B」的語句，應抄錄A。

1️⃣9️⃣ 如有更精準的資料，則不用重覆較含糊的資料，直接寫出該精準的資料即可。如有互相補足的資料，應合併並置於同一位置。

2️⃣0️⃣ 每一體裁都有特定格式、語調、風格，不跟從「正常」格式、語調、風格即先行斷送Appropriacy 1分。

2️⃣1️⃣ 留意DF的pronouns與你寫作時的pronoun約80%機會不同，謹記自己的身分，轉換合適的pronoun。

2️⃣2️⃣ 答題時，謹記此卷不考elaboration，無須自行演繹。你只需要自行因應context，寫introduction、ending及point與point之間的連貫部分。

2️⃣3️⃣ Organisation 視乎你分段結構。如內容上有可以pair up的地方（可以each字判斷），則請放於同一段落。常見例子有problem and solution; reasons and consequences; facts and opinions。除分段外，句子間是否連貫，及有否IR的部分，也是給分關鍵。

2️⃣4️⃣ Language 方面不用轉synonyms，除非該詞的formality不符合體裁。大部分時間可透過voices、nominalisation及sentence structure處理key words。此部分重心是Grammar、spelling及punctuation，緊記標點大細楷不可忽略。

2️⃣5️⃣ 2100 @awenglishls 再詳談

2️⃣6️⃣ 加油！

想問如果listening果part
如果佢寫住do not need to answer in complete sentences
我答complete sentences 會唔會無分
因為我見marking scheme d answers 有d都係complete sentences 黎

Content points搵到但寫唔岩

唔會
中個keywords就比

25 highlight
15 + 15 + 15 抄寫 (如果有task多分少分就多除少補)
5 check

想問下1️⃣5️⃣嗰度 唔用%表達可以點用英文表達

Some, the majority of

巴打想問下b用鉛筆做得唔得

The majority
More than a half of xxx
Some
Few

得 你隻手唔好hi花d筆跡就得

Part a係咪最好用鉛筆做？

巴打 有冇各種格式sample？

抄data洗唔洗reference?
例如according to the news咁

Webpage格式洗唔洗intro+conclusion

照用 唔好用H就得

Report/proposal要heading sub-heading
Proposal for N
Report on N

Email 上下款 subject line [letter加簽名]
非親非故yours faithfully 知佢乜水唔識佢yours sincerely
日常Business Email (semi-formal) Best regards)
Dear 後面要大階
Subject Line要有distinctive wordings

Article / webpage 要title

Speech冇硬format 但一定要 self-intro+ outline

一陣live講 要視乎情況

要 簡單intro ending
Ending =/= conclusion
當article咁寫

Btw sorry live要2130

唔該哂

Listening part a錯grammar 例如漏s 錯prep 但有寫中野 會唔會扣分

如果唔肯定有冇s
就係味都加s
原因唔可以係到講

錯prep如果冇改變意思照有分

老閪都B2 ？

巴打 iphone耳機3.5mm 可以用 ？因為之前用收音機耳機音質好差 iphone個清楚啲

no.

aim what

3-4

Aim overall 3 or above -> B2
Aim overall 2 -> B1

收音機考場可以
紅外線唔得

好 b2見

考p1、2前aim2 依家aim3 係唔係都要b2 ，但係從來未做過b2！

我英文唔叻睇完上個post b2篇文都唔get
有無巴絲可以講下其實係大概講乜㗎？thank you

一次都未做過就做B1啦

好！ 做12past paper時，t1答案係 Picture or file ，但係我答左，file and picture。但係答案話是但一個，但係我跟住個錄音抄曬有冇問題

巴打可唔可以講下article 同webpage果類個ending點寫

但係有mic 都得？

收音機考場係
佢話唔得你就叫佢睇guidelines

一直喺學校操B2 但頂盡得1年level 2 tmr繼續b2 ?

我好似miss 左個live, 見有人問幾時要寫according to 咩source幾時唔使, 巴打可唔可以係到講下

如遇百分比數據，99%不可亦不用直接引用。此為英文科，考核同學英文能力，請以文字形式歸納數據，
即係唔使寫幾多% 既意思係咪呀只答巴打講過既majority, few, more than half

2015年講咗唔得

考評局指出，考生的收音機須符合《考生手冊》的規定，包括能收聽FM電台廣播的耳筒式收音錄音機、雷射機或小型的手提收音錄音機。考生不可使用其他電子儀器，如MP3、藍芽設備、iPod、手提電話、內置於耳筒的收音機等；耳筒的電線亦不可與任何咪高峰或音量控制連接。收音機須放置考試桌上，天線不可影響其他考生或阻礙通道。

但今年2019考生手則又無寫到，剩係講紅外線接收器個耳機標準喎

耳機唔係只可以用兩個圈嗰啲咩

巴打好撚大隻

其實我覺得paper3有少少睇運同狀態
但基本上我係一收到卷就分清楚自己身分
每個task做咩同寫比邊個
諗定格式
(eg.letter ->寫咗dear xxx先)
listening空餘時間一秒都唔好哂
最好帶3隻唔同色highlight pen
mark down 每一個point
寫完一個刪一個
(當然你唔刪方便check都ok)
通常5分language 2分accuracy 2分organization
咁point數=task full mark(+-1)
你highlight完就數吓夠唔夠points
points只許多不可少
玩大包圍+做得完已經好有優勢
btw要分清語氣
eg to boss/formal
I want -> I would like to...
同小心grammar
同埋真係要做得完!!!
Grammar就 um 我一係用哂past 一係present 唔識就唔好玩present/ past perfect/ perfect continuous etc
Sentence structure keep simple就ok
可抄則抄 Keywords唔好亂轉
但同時又Grammar/agreement/tone啱
呢樣真係惟有多讀多寫文去練

利申 上年7476 6
祝大家攞到心儀成績

巴打article ending可以點寫？

好睇你篇article purpose係咩
通常總結返成件事 再重申一下purpose
就咁in conclusion....(overall idea + purpose)就ok

Part A建唔建議用鉛筆做?

樓主save live 可以?

見到巴打啦，問題已答，thanks

其實b2 data file 啲Point係咪分到散曬? 唔跟次序?
每次做親都好似有差距咁,分數時高時低
同埋想問下邊啲genre會出得比較多?
eidtorial?guildline?report個啲

另外如果冇寫職位係咪可以寫representative of xxxx company?

依家問可能有啲遲不過希望求個安心，最有信心呢份

呀妹啱啱先知 好擔心扣分
依家咁夜唔知邊度搵 自己衰on9
成家搵晒都得iphone 3.5 嗰隻

好少會拆出嚟check你

咁你中文點考

咁你b1點

唔緊要 到時驚咪插住跟住老閪都話聽唔到
去特別室

係

我學校老師話最好寫埋percentage
括弧括住 咁就實無死

咁依家考19嘛

好肥就真

佢中文過到骨冇事
聽係聽到
係驚考場老師見到有mic同音量控制

Saved

係
Email article 都常見

唔駛寫

你個心口漲卜卜

佢有冇改過卷架究竟

隻手爆哂根

睇過有做reading b1既分紙，個reading分明明係拎5既cut off，但夾硬出個4俾佢

我地睇黎唔同時空

我問題定咩 禁icon冇得重睇

巴打 想問下卷三會唔會要求我地寫上款嘅地址 同email個address個種

唔知點解今日save唔到
嘗試緊upload上youtube

NOPE

扣少少。。。

Google 都用parents 做example: phrase informal. used for saying that someone is considered by other people to be perfect, although you may not agree with this opinion. His parents think he can do no wrong.

reading？

thx咁夜都覆

我覺得巴打好似韓國個團wannaone個朴佑鎮

邊個phrase

真係幾靚仔
你個樣同你喺連登講粗口嘅形象
完全聯想唔埋

個個係連登都會爆晒粗嫁啦
你估聖人咩

唔好侮辱樓豬

岩岩live先有人差d引到佢破防

邊有講粗口

岩啊

我係話佢個形象唔似咋 太斯文

靚仔講句粗口嚟聽下

上面都解釋過
個重點係could

唔講

B1

25mins搵point
3 part 25+15+15
最後5拎黎check

right?

巴打想問個live幾耐到
等你放條link聽朝睇

25
15+15+15
5

1個半鐘夾埋
係youtube 啦

sub heading 點寫 同埋editorial press release

由頭做起定尾做起先

Aim3做b1定b2好
上年得2323

Aim 4 paper3 係咪唔好做b1?
之前考4325=3

listening做B1係on9

會唔會同一個datafile有哂三個task嘅point

唔會
咁出法band1做都會做得好辛苦

喺咪有一啲data喺包含兩個task

係
不過都係一段for一task咁 唔會打游擊

低分過B2

Do b2

B1打折低好多

我得iphone耳機
帶埋本考生手冊去先

冇所謂啦
我就會由淺入深

放心啦
到時同佢鬥惡架啫

thanks

無錯，監考員咪又係老師，咪又係打份工
我都係同行，應該知點同佢地溝通

大家加油

加油 放鬆心情考
當份卷好簡單佢就自然變得簡單

啪支葡萄適/咖啡

琴晚訓左冇睇到
可唔可以係到講2句？

巴打咁早起身

唔駛quote邊個人/機構講
簡單寫according to a recent survey就得
除非係你自己公司做 咁就可以quote
大原則係唔免費幫人宣傳

但考試DF最大 佢叫你quote你就quote

解答下你地last minute野嘛

Editorial 點寫

= article

Editorial即係newsletter/magazine既出版社自己出既article

Article呢洗唔洗sub heading byline

Subheadings are optional
No byline is needed

如果speech，開波係咪要多謝啲人黎，好開心係度見到你地，結尾要點樣多謝翻人聽佢9up

Notice呢最後洗唔洗加返機構名

Yes 同埋加一個future既element 係ending

即係點
唔會係最後加囉

informal係咪多用 ! 會好啲

即係最後洗唔洗寫chest club咁當下款

係既

如果發現listening 個到唔係太好
可以先做唔使listening個part

即係個part只係叫你用data file

要listening part就會係data file+your notes

依份咩黎
寫Notice通常第一行已寫左機構名
最尾可以加你個名同職位

即係咁樣？我上網搵外國嘅sample

Yesss

大隻靚仔紙人巴

千其唔好咁諗，
只要你琴晚有好乖咁訓係床上合埋雙眼，
就算訓唔著一晚半晚，都唔會好影響狀態，
你入到試場後，腎上腺素就會做野

我唔係太緊張 腎上腺素會唔會都有升

今日6點柯到仆街又食左感冒藥
跟住訓到依家起身 會唔會有事

4仔通常搵漏points + 冇乜點做唔同文體既appropriacy
5仔通常齊points但有部分冇正確interpret

你咁諗：「我係全試場最勁果個，其他人都係垃圾」
咁樣自我催眠就會幫到你（當然前提係你真係勁），
都係擔心既就好似紙人巴咁，拎支葡萄適入場，加油

利申：當年a level chem前一晚訓得3個鐘，最後靠自我催眠拎左個A返黎

Btw 我想問下我reading 用咗HB做 正常力寫
會唔會scan唔到

帶定藥係身啦
915去左廁所先

唔會啦傻豬

我反而係琴晚緊張到朝早五點就醒咗訓唔返完全冇睡意精神到仆街
好驚應間聽聽下首催眠曲就想訓

今日有冇dse加油站

我成日半夜瞓瞓下突然扎醒
因為好驚遲到

有架

紙巴下年考唔考？

9月先再諗都唔遲啦

唔好飲奶茶咖啡

有奶既咖啡i mean

聽就得 唔駛睇 怕醜

早講

唔係話飲左就有事
但唔飲小機會出事嘛

學校前日咁岩放假
又咁岩好彩listening星期六考

report

一野抆走你條耳機

驚部收音機考考下收得唔好 直接舉手去特別室會唔會好d

帶咗白花油提神

可以咁做
但特別室係大收音機廣播

上次綜合 啲監考走黎走去影響個訊號

即刻舉手 事後咩都係冇用
當然最後都係report埋搏下啦

唔係話聽唔到

不過report成功會有1-2分加？

試下囉
你個場多人report既話都有機會
佢會寄出黎話你知

另外果兩個監考係咁傾計有冇得report

緊係得，咁樣好影響考生表現

咁係啊嘛
如果你1底 字都唔識串多隻
反正都0分

B2第一篇做一半跳去另一篇做另一半 定順序做哂?

落場做有冇好玩左

我覺得葡萄適應該搵我地傾下合作

聽你講完先去買
可以考慮下代言

點解要做一半
唔好半途而廢！衰硬
做完其他番去又唔記得講緊咩
又打擊自信

驚唔夠時間

25分鐘唔係淨諗喎
25分鐘做好多野
你驚咪20分鐘內highlight+interpret哂囉

話唔定其實我...

千祈唔好做一半唔做！

有咩要做？

Defensive letter有咩要注意？

姐係抄唔哂point都即刻埋尾 轉另一篇?

Ching係咪代言埋貢茶

就係間point 分段 整合

加油

Language分係咪淨係睇你用得岩唔岩
唔洗paper2咁complex structure個d?

萬一真係寫唔哂，無咗個結尾，扣organization分扣死呀

Tone!唔好accuse對方錯
婉轉表達係佢唔啱

有咩靚句子可以係叫人地盡快點信？
講as soon as possible 會唔會有少少冇禮貌

盡量完整地完成頭兩個tasks
控制好時間
真係唔夠先第3個task折衷去瘋狂抄points唔理格式/language/organisation

講哂出黎冇野撈啦

收到

考埋LPAT嘛

Yep
spelling grammar punctuation + formal vs informal

有無話要寫I am writing to xxx?
Btw 巴打好有心 好人有好報

加紙=死硬
除非你劃走左大半版 否則一定係寫突左野

我英文好屎，ielts都只係求個6.0

同事
有d真係教蓄 教高中連卷都唔自己做一次

即係寫太多廢話？
因為都有試過第一個task寫好短
但攞滿分

盡快咩？
Promptly 都得

係就係
但d校長好似都幾buy EMI有埋LPAT

依句寫唔寫係睇formality
Formal就咁寫囉
Informal就we would like to

紅外線既ching慢慢屌埋個早餐945先去都未遲
唔係聽greensleeves聽到眼訓

你自己都答左自己

D學生實

咁我要做嘅野只係將啲points連埋一齊？

其實真係唔難
DSE Eng要求level 3，呢個分係唔洗突登搵書都會考到

report啲細topic係咪會係p.4 比埋？

巴打 點解上年份funding report 唔使寫conclusion

但好古怪，要求係dse lv 3 / UE D，
乜兩個grade真係同等咩？

我未準備過LPAT，遲下再研究下

Yep

唔一定架 通常有咁解咋

寫左唔會錯
唔寫唔知會唔會錯

應該UE D=DSE 4-5至啱？

回信 打錯字

webpage都係要加細topic?

As soon as possible同promptly都得

Optional

巴打6.0啫係lv2咋喎
巴打你得嘅

幾時先要交代身分

speech

Speech
第一次寫email比人講下自己咩機構

介紹名人洗唔洗 title/subheading

到底應該左定右

要人名做title
Subheading就optional
睇DF4 既requirement

無所謂，uk/us寫法

冇所謂
但你段落頂格就左
隔兩格就偏右 唔好貼右

唔該巴打

I saw u

真係好多謝你

幾時會開始真正開始listening!?
9半？

其實準考證可唔可以擺透明file
頭幾日都擺咗入去 之後先聽到原來唔可以擺文件夾入面

10:00

呢幾日主考官都講明要拎出黎

遲入場揮手區

同佢講兩句啦

10

唔得啊

你好

唔差在嘆個早餐 9點9入

一陣問佢可唔可以唔好再嘈

你個樣好毒 好恐怖

0940好入喇
過左就逼你去特別室架啦

不過遲入係咪唔扣分

唔扣就溫多陣

唔扣
唔好遲過0940 都唔扣

呢45 mins係比你test收音機

乖乖坐著等

點解成車入去聽催眠曲

你認錯人

4 wt?

上面有講 前十幾個個

上面有講
段落頂格就左
漏空位就右

正路係要0915入既

準備係更衣室個廁所hea到搭7

變態佬

仲坐緊

有風扇好舒服

啱先係校門晒到仆街 咁啱成身都著黑

屎忽都痛

好似大家都入左去
恰多陣先

考完未

考完 好難

Task 4 好難

望過份卷好似難過上兩年

integrated tasks點解好似好少points咁

唔夠時間 最後幾分鐘係咁抄data都抄唔囇

Part a好淺 仲驚有外國口音

點為之少先

Task 1 3個女人

上年book枱幾易做

易到比人鬧到傻

Physical 同 language 嗰個答案係咩

好虛 好似task 9 咁就咁話要theme 同plot 都唔知入面有幾多個point

有聽live就應該幾易分到

最衰聽到一半沖涼

巴打 listening會唔會好似reading咁有答案出？

溫數lu

B2好難

唔做個份要貼紙？

下年加油

一聽都覺得似老seafood

屌 我都唔識串 我地個監考勁撚醒 一開始叫人收埋計數機 有理由懷疑佢望過題目

計數機唔記得點串 諗住睇考生需知 點知搵唔到

我都係

個乜鳩noodles theme到底係咩🙄

係我癈定點 我覺得task4歷屆最難

其實乜黎

B2好撚難

task 4 寫到勁少野

個report唔係22分係咪好事黎？

果個男人講野勁難聽 仲要部機收唔到上特別室考 勁細聲 屌

Task1 問題問physical classes 同 language classes
之後要你tick兩個 你地tick咗咩 我唔係好分到嗰3個老seafood

Task 4係難 但1-3都易 d人話T4岩到一半分已經算好

係難 好撚快
利申: ielts 8

有痰 我task幾乎全空

用曬巴打所講嘅skills
做完感覺好好
可否幫巴打含撚？

我填第一個係兩個都唔比 第二個係language

求解答

寫咗calculater

B2都唔知其實乜黎

個考場焗到考考下摸到發燒
Btw如果唔係好肯定有冇寫考生編號係咪report都得？

Task8好多野寫，task 10寫唔多咁多野

is

就係B2資料我見唔到有啵

not is

同你一樣阿屌

task4 問AR要唔要寫pokemon go落去?

巴打好靚仔 我都爭住含

你又考？

唔係兩個都tick language class咩

係係task8到搞咗好耐

因為有個聽唔到

真心難

我都係tick兩個一樣

task 10差ending

Task8大家寫左乜pt

頭3個task做到好開心 一到task4呆左係到

一陣

佢教啲野好有用

Stand-out scene 係咪食麵

冇所謂

gg了

我兩個都tick lang class only

.

我跟你一樣 巴打

我第一個physical 第二個language 應該錯

佢有兩項唔符合正苦標準

T8有point係exit要有中文英文 喺尾二個datafile到 勁陰濕 交卷先見到

尷尬

下年見

仆街太趕 我淨係寫左清潔 仲有邊個

指引係要宣布唔比

Exits

exit同cleaning?

都係

calculator battery都唔識

is.

冇左喱題分數

Total大家task8寫左乜除左正苦果兩個

走開

task 4 ar有冇填pokemon go

喺學校考開唔錯諗住有5 點知 今次做唔哂 成科英文可以retake了屌你老母

stage個chair都唔符合requirement

填左但冇大階 會唔會要含

發泄完就準備數學啦

Task9要點寫？

月尾再見

係咪wheelchair 果個 呢個算易睇

Part A用咗原子筆 要report?

Task 10有d大獲 寫好少野

T8易
T9t10好似冇乜好寫
同唔同意？

唔夠staff
No wheelchair access for Luna
No outside food allowed

Task8肯定錯到仆街

要
part A pencil
part B pencil/pen

因為係專有名詞 要開會決定會唔會放寬

唔係noodles scene咩 我聽到係話有個場面係唔知咩metal noodle scene
同埋佢地話要喺戲院送noodles 所以我諗係講緊呢個

Not a must la

一樣狀況

Hygiene/exit/ushers/no food allowed

Yes完全唔知咩要寫數point都數唔足

Hygiene
No. of ushers

講緊theme